袁國勇怕被捲入政治風波 向明報要求撤文

「追求科學真理 無意捲入政治」 龍振邦袁國勇撤回文章

本報觀點版今日刊登香港大學李嘉誠醫學院微生物學系名譽助理教授龍振邦，及香港大學李嘉誠醫學院霍英東基金（傳染病學）教授袁國勇來稿〈大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘〉，龍振邦及袁國勇現撤回文章。

龍振邦及袁國勇表示，他們是科學家，終身追求科學真理，不了解政治，也從來無意捲入政治。「文章表達不適當，用詞甚至有錯誤，並非原意，希望外界不要把我們捲入政治，留給我們一個空間研究。」

他們稱，該文與政治無關，旨在提出尊重真相、移風易俗。若當中的手民之誤引起任何誤會，龍振邦及袁國勇表示歉意。

好慘

垃圾

做人最緊要有尊嚴

而家邊個搞文革啊。

今日先知勇仔原來係咁黃

知名五毛BBBBBBBBBB

Push

支那武漢肺炎

支持撤回啊，話畀世人知中共文革有幾可怕

屌 我今早聽到 都諗佢咁大膽 真係唔怕比人照肺
依家 佢應該 比人照完肺 講野小心d

DAMAGE IS DONE
勇仔好波

今朝聽到都嚇親 仲要明報登

為政府做野 點會無政治埋身

支共真係好恐怖
要向外國做文宣

一開頭幫政府講說話 又唔見話有政治埋身既

其實佢只係一個誠實的科學家
係國王的新衣裡面個靚仔，唔識指鹿為馬

支那又成最大贏家

支持

垃圾勇

撤回仲絕呀 等全部人都知 原來政府凌駕科學

通晒天先撤回，好似冇乜用

「用詞甚至有錯誤」「手文之 誤」呢兩句好語意曖昧
不過就算撤回左文章，都改變唔到支䢷依家個講法係冇證據支持嘅事實

內容根本唔係黃，同民主自由冇乜關係

最多可以話敢言，唔肯跟主旋律

好明顯中央打電話恐嚇佢小心D啦,同中央反觀點必死

重點：他們稱，該文與政治無關，旨在提出尊重真相、移風易俗。

屌中國劣文化 吹咩！

大家唔好屌

打左邊中國病毒

打埋右無言論自由

勇哥好波

講真唔會怪佢
你睇過佢篇文就知佢幾勇
又話講肺炎來自美國嘅人係自欺欺人
又話稱呼做武漢肺炎無問題
唔好blame the victim

暗串: 政冶凌駕一切

篇文真係精彩
㩒住支那嚟打

俾支那恐嚇其實係意料中事
真心驚佢聽朝會暴屍喺大會堂對出條馬路

支那仔即刻話佢港獨 美國間諜
佢地早前先係度扮反省唔好食野味

勇仔送子彈比我哋上
Twitter

過兩日鬼記得

你講緊自己？

BBBBBBB改咗名就以為冇人認得?

佢講到咁已經係bonus嚟, 冇咩必要當佢藍絲咁屌
就算佢撤都唔會怪佢, 而且都登晒出街

咩決定都會支持
大家都理解中共手段

辛苦晒袁國勇
真香港人

喂呀哥 根據科學 邊撚到有講政治

好事黎,佢跪先多人留意

如果香港有廿三條，袁國勇教授就會被軍政府起訴造謠生事。

只要批評中國就會俾支那狗話外國勢力

廢青港獨教授

好明顯比人迫尻緊

電視台（ViuTV）已經大聲朗讀左幾次，已經差唔多識背，全世界都知道嫁禍比美國係呃緊自己

你係呀

肯定比支那代理人瘋狂打電話騷擾

識玩的話而家唔應該討論撤文岩唔岩
而係將原文獨狂轉貼
傳哂俾識的人唔識的人
用黎就文宣又得

成件事更加俾人知香港無言論自由
藍屍唔好再問香港邊方面無咗自由

講事實就畀人當政治, 魯迅夠日日講劣根性啦, 你咪撚燒哂佢d 書去啦支那

RTHK Now 同cable 都講咗幾次

唔確定cctvb有冇做，不過都冇人睇㗎喇

又一例證話比外國知香港言論自由受到打壓

真
變相宣傳佢篇文

呢招幾好
出左文之後話撒回

講科學都可以比支共屈做政治

識玩

政治>醫學

只要批評支共就會話你顏色革命

識玩一定係俾Solomon Yue 知加埋中國驅逐在港嘅美國記者件事 --> --> ---> 香港關係法 revoked.

同中國學術界咁多聯繫講嘢都敢勇

唔撤回都冇人睇

講真相都驚，點做科學家

手足

冇
完全冇

好慘，明明講事實但俾人圍插
文革2.0

佢而家咁做回響更大

你講冇人睇定係 冇講過

支那人你第一日識咩

共產黨 同班超級極端民族主義腦殘 真係好鍾意批評知識份子
中共國真係好撚顛呀

支持
等於受打壓

批鬥*

同意

要全世界都知，最好有埋袁國勇認錯片流出

你試下呀

將科學家禁聲
係外國好似好大鑊

其實係講事實啫

據了解，袁國勇撤稿致歉的原因，是因他在文章中稱呼台灣為「中華民國」，而非關美國毒源論。

好似喺 whatsapp 到屌完人，藍剔完，再del message 講聲唔好意思send 錯咁

政府DRAFT 緊深表遺憾犒，宜家咁情何以堪

佢有料
支那唔會亂郁佢既

中共早在一月, 傳媒的論調早就指向食野味就是造成病毒散播的主因...

點解三月中, 由袁國勇把口講 ,就突然變成美國條狗呢

呢招高絕到
支那又攞黎柒

可能好快被消失

九成九接到中聯辦電話啦，一啲風骨都冇，垃圾。

龍振邦及袁國勇表示，他們是科學家，終身追求科學真理，不了解政治，也從來無意捲入政治。
On99。在支那鬼域，科學都係政治，無嘢唔係政治。驚政治?唯有移民，或死撚咗佢。

識玩。。高調出文高調撤文

佢真係唔會為左個所謂政治正確冇左條命
佢做醫生最清楚
尤如當年伽理略放棄日心說一樣
生命大於一切
醫生連存在主義都通埋
有冇咁勁

而加你仲有利用價值唔搞你住
完左武肺就秋後算賬
同醫護一樣，而加未落刀
有事鍾無艶

唔撒回我都唔知佢出咗文

講到咁白落港共面差唔多講到明港共政府介入政治滅聲 唔比講中國共產黨政府壞話 明知中共搵位將個病毒推卸緊比人 仲要提醒大家武漢肺炎源自武漢依個事實

中共啱啱大外宣緊係美帝傳入，呢邊竟然有「中國香港」專家唱反調，罪名比起咩平反721、831嚴重得多，中共點會放過佢

希望大家唔好怪佢，要怪應該係怪迫害佢嘅人

推

佢嘅政治立場可能談吾上黃。但袁國勇教授作為科學家，喺抗役期間，都被迫撤回相關文章，正係今日香港言論自由受打壓嘅寫照。呢件事件，可以話畀世人聽，點解黃絲要係黃絲，唔係藍絲所講「吾搞事」就冇事。

識玩，應該就係咁玩

頭先喺大陸嘅新聞網站睇咗comment，啲大陸人真係咁解釋，有啲心寒。

算吧啦
藍屍: 批評中國就係搞事
拉佢上大陸打靶就啱架啦

即係無撒

學術自由呢？

邊有得揀

唉 做到嘢有風骨嘅人都禁聲
留低個啲人 全部係擦鞋狗唔識做嘢

袁國勇堅持
係唔係變做
中國版嘅Valery Lagasov
”The truth doesn’t care about our needs or wants. It doesn’t care about our government, our ideologies, our religion. It will lie in wait for all time.”

佢撤回左
我先想睇下佢篇文

彈出又彈入

六點半tvb冇講
以我所知

咁講法83台應該都唔會講多過一次

Del係del自己唔係everyonr

越禁傳得越廣
袁生識玩呀吓

然後之後肺炎死撚左

袁國勇真識玩
比著佢係台灣 做左第二個柯文哲

三毛又改名

蘋果日報推出8折全年睇計劃 可以7-11現金繳費